Notebook HDD 換 SSD 一問

我有部買咗差唔多兩年既 Dell notebook 有3年保養
本野冇咩問題，只係 512 GB HDD load 野太慢，有時 lag 機都係因為佢
因為用得好唔爽，於是想換隻SSD入去，但入面剩係得一個 SATA III port
諗緊可能買隻 512GB samsung 860 PRO SATA 擺入去
但隻 SSD 其實壽命隨時長過部 notebook ，未來趨勢係 M.2 同 PCIE ，如果第時買 notebook 應該都會行 M.2 或 PCIE SSD，咁我依隻 SATA SSD 將來咪等同冇用 屋企又冇 desktop唔會用得著
市面上好多新插口轉舊插口，咁我想問下如果我買隻 samsung M.2 970 PRO 配 M.2 轉 SATA 轉換器得唔得 價錢差唔多，定係都係買返 SATA 860 PRO 算?

有冇詳情型號 幫你check下

m.2 pcie ssd轉唔到sata 可以省返
除非係m.2 sata ssd 就可以轉sata，但咁樣不如唔好買m.2

你話得一個SATA位，咁你Notebook本身有冇CD ROM位？有嘅拆出來加個HDD adapter ，咪可以用SSD 裝System 又可以用返HDD裝資料！

M.2 SSD快就係因爲用咗PCIE，俾你轉到SATA即係廢咗武功，何必呢！

你指我部notebook? 如果係既話 dell vostro 5459

到你轉返既時候

價錢都唔知低左幾多啦

我知個速度冇變，但M.2 ssd 同 sata ssd價錢相約，同埋純粹係想日後再買notebook，可以直插隻舊 m.2 ssd入去 唔會浪費咗
如果我買返普通 sata ssd，換咗新機後就用唔著，又冇依類轉換器

btween 冇cd rom位

係喎原來重有分，咁samsung 970 pro 算唔算係 m.2 pcie ssd

samsung 970 pro 係用nvme 姐係pcie ssd 黎

咁如果我買返 sata 860 pro ，下一部notebook 係行 m.2 sata / pcie ，係咪就用唔返

咁賣左你依家個部，換部m.2 pci-e囉。
sata 3應該冇咁快淘汰，除非你換ultra thin book個類，通常薄就冇sata。

一係就買住隻最平最Cheap既SATA3
用到差唔多咪同部機一齊打柴

無錯嘅話 你部機應該無storage用嘅m.2 slot

860EVO都夠用啦
同埋PRO其中一個大賣點(10年保養)而家都冇埋

十年前我買張8gb卡都係諗緊sd定microsd
而家8gb嘅卡都變咗電子廢物咁濟

樓主部機擴展性好低，尤其HDD位得一個又無M.2，而且用U系列CPU，同時開多幾個word PPT都可能hand機。最好當然係成部換，舊HDD 買個殼變做外置！

或買隻SATA SSD用住先，然後舊HDD放資料，換新機時再將個SSD變埋外置，甚至要砌desktop的話用來做system disk！

有咩問題 到時換機咪雙ssd

上網睇好似話咩有個M.2 slot 不過插住咗張無線lan卡 ......

果個似係mimi pcie喎